有無巴打好中意坐火車長途去旅行

分享下
利申 坐過一次紅磡北京上咗癮

比起搭飛機
真係比較中意長途火車或者巴士都得
一路搭一路訓 訓醒又有景睇思考下人生都得

呢家玩緊
由香港經北京、蒙古、俄羅斯搭到去astana暫時已經坐咗7程火車，
上哂癮

一直好想試
會唔會好辛苦？

有冇包膠

香港坐到德國
西安坐到鳥茲別克到哈薩克到車臣

搭火車會上癮
睇住風景一路變，由城市鄉郊再去第二個城市
搭飛機唔會有咁嘅感覺

一開始覺得時間長，但其實冇咩問題
瞓醒第二日食個午餐已經到北京
有時間又可以同其他人交流吓
我覺得會多種旅行feel係飛機俾唔到我

女仔自己一個得唔得？

搭過最長果程火車係德國柏林搭去丹麥哥本哈根，搭左7個鐘
沿途風景最靚既係挪威奧斯陸搭去禾斯，都係搭左大約7個鐘
再長d既過夜火車就冇搭過喇

長途巴士12個鐘

應該冇咩問題，車卡有好多人同職員
不過要接受到同陌生人同房
最好要上舖，下舖方便但成日會有人坐，中舖太細，上舖就最有私隱

巴士最多試過8個鐘 係歐洲

高鐵

卧舖先有feel

葡萄牙坐到去波蘭，莫斯科坐返香港
唔記得申請白俄visa，唔係就真係葡萄牙坐到返香港
下個目標係香港去胡志明

胡志明巿 > 金邊 > 暹粒, 加埋十幾個鐘, 當年唔知做乜咁搞法

都係火車好D, 深圳 > 西安 29小時, 同女友一齊搭都幾浪漫

有D奧地利feel

最遠香港上北京再去內蒙

仲有亞斯旺去開羅

最長廣州去新疆 三十幾個鐘

坐開通宵巴遊走歐洲大陸

有冇人搭過越南啲長途火車
河內去胡志明3X個鐘

btw好似未有人提seat61呢個網咁

長途巴係咪惡頂過長途火車好多
好似緬甸，如果覺得US$100一程內陸機貴，就好有可能要搭長途(夜)巴

坐過緬甸通宵巴，巴士係日本啲二手巴士其實唔錯，不過過夜唔舒服
同埋加送按摩椅服務

緬甸有冇坐火車睇呢條鐵橋

坐過86個鐘火車，坐到自己懷疑人生

坐過4,50粒鐘火陣上西藏

火車*

啱啱坐完西伯利亞鐵路，真係挑戰人體極限

真係北越玩到南越的話點都會停一停峴港，想去埋順化同會安
seat61一直有睇呀

我個陣一日訓足12個鐘 訓醒就食 食完就睇書寫日記 然後又再訓

中國火車旅行試過

長沙 - 硬座 - 深圳
成都 - 軟臥 - 北京
承德 - 普速硬座 - 錫林浩特
錫林浩特 - 普速硬臥 - 二連
二連 - 硬座 - 呼和浩特
呼和浩特 - 硬座 - 包頭
包頭 - 硬臥 - 銀川
銀川 - 硬座 - 中衛
成都 - 硬臥 - 貴陽
貴陽 - 動車 - 廣州
石家莊 - 硬座 - 北京
北京 - 硬臥 - 香港
長沙 - 硬臥 - 廣州

普速車冇冷氣，而且可以開窗，冇乜人坐嘅話其實好舒服。
軟臥就真心訓得舒服，有房門，唔駛太擔心私隱同行李問題，不過比較貴。
硬臥 CP 值最高，叫做可以訓個覺休息，不過冇乜私隱。
通宵硬座真係不了，好辛苦。

香港北京直通車好少會爆
好鬆動，淡季可以幾卡都係吉車
而且多數都係遊客先會坐
所以氣氛幾好，好容易同人傾計交流

而且車卡由於係去香港關係，會keep得比較新淨
唔似上面啲車卡，總係有陣up 味

最癲一次係

坐去北京都唔平

香港坐算平架啦

以前成日做promote , 1千蚊有來回

廣州坐同一班車都唔得。

呢班車會分前後兩邊，廣州上車同香港上車唔同車廂。

如果同機票相比 火車真係冇乜價格優勢

時間長 有時仲貴過機票

一般人真係好難花咁長時間係陸路交通上面

之前重西伯利亞鐵路 識左對德國夫婦 好鐘意搭火車旅行

佢地坐火車行左半個地球 果次係佢地第三次搭西鐵

老婆係作家 一邊睇風景 一邊寫書 好浪漫

要有大把時間既人先會咁樣坐法

返工請大假咁樣玩法，真係去得幾多次。

係, 同樣硬臥, 北京 <-> 香港 係仲平過 北京 <-> 廣州,
北京 <-> 香港淡季仲有 discount

我由廣州上包頭係無座車票。

地平線上這個世界那些人 黃翠如
諗起佢 火車上煮飯.
遇到好多人, 算交到功課, 內容好豐富

40 幾個鐘無座
真係生理精神大挑戰, 巴打好堅

試過一次無座 10 幾個鐘 overnight, 都覺得好煎熬。

除非係Overnight有床瞓先會撘長途火車,
歐洲廉航又平又快搭飛機好過.

我都係。。坐左四日西伯利亞鐵路
冇淡好食加時差。。正到😹

細個會咁玩
年紀大左真係頂唔順

同住hostel 一樣
都係年青人既玩意

youtube搵到條片講HCMC去峴港火車

又未到全程無座 (其實呢個trip 真係好癲，所有嘢係無 plan 情況下出發，好多嘢係之後先買。)

上車後，我就捕着個補票處等補臥鋪。

結果由廣州企到北京 (36小時後，第二日夜晚) ，先補到臥鋪嚟瞓。

咁都間唔中有得坐下既，啲人去食煙去廁所，就會叫我去坐下。

有唔少人都走嚟問有無得補臥鋪，我都會幫口答話我廣州上車仲企梗，咁你話有無得補丫？

呢個 Trip 見盡唔少嘢。

啲人帶啲細路唔會去廁所方便，大小二便就咁擺個膠袋落地下屙就算，啲尿流到成個車廂都係。

喺銀川落蘭州，啲漢人醉酒鬼，自己買咗無座票，到有啲回人上車有硬座嗰啲，班死漢人死都唔肯讓番個位出嚟，搵埋列車員公安都無用。

車上人多又有扒手，坐走廊邊有個大媽就被人割爛咗件衫偷嘢，可能無值錢嘢被偷，個大媽就鬧整爛佢見衫，當然人係捉唔到，根本唔知邊個做。

去到蘭州，碰運氣去售票處問有無拉薩車票，竟然話俾我知有，本來我係買咗去柳園車票，諗着去敦煌，因為睇番時間係半夜到柳園，所以唔想去。

買到拉薩車票就退咗張柳園車票。

但張拉薩車票唔係即刻打出嚟，係第二個 counter 拎過嚟，似係一早俾人打咗出嚟 hold 着。

最後上車，對面床位啲人話要加 500蚊先買到張臥鋪車票。

根本班鐵路職員就諗着炒黃牛，可能見就開車先肯放出嚟。

下個回覆再講。